曾蔭權 : 4000蚊呎仲有好多

近期本港樓市熾熱，豪宅呎價更創全球紀錄，市民抱怨樓價高、炒風盛，專業中產人士也投訴無力負擔買樓，不過特首曾蔭權視若無睹，反叫市民不要「太揀擇」，可購買地區偏遠及小型單位，「4,000蚊一呎嘅仲有好多。」有立法會議員警告曾蔭權要趁樓價尚未升至97年水平時，以溫和措施壓抑樓價，否則只會令市民的不滿升溫。

曾蔭權前日在施政報告記者會揚言，「豪宅樓價不會影響民生」，多名市民昨日於電台聯播施政報告節目中反擊，指現時樓價過高，一般市民根本負擔不起。夫婦月入30,000元的李先生批評：「家啲樓太貴，坐底都二、三百萬，我想問點樣令到我哋呢班人可以置業？」另一聽眾鄭先生直斥：「家樓價好多人都覺得脫節，市面價錢好離譜！」

中產：俾大陸人搶貴晒

有專業中產人士也投訴買不到樓，任職醫生的聽眾嚴小姐原計劃明年與任職律師的男友置業結婚，她指現時樓價太貴，無力供樓，「樓市應該㩒吓，家樓市連專業人士都冇可能供得起，貴成咁，係咪矯枉過正？」她更道出不少中產人士心聲，「中產冇要求政府做啲乜，自力更生，但係買樓方面，俾大陸人搶貴晒，香港啲人點呢？」她要求當局調整內地人來港的投資政策，保障港人置業權益。

不過，曾蔭權仍「死撐」，指本港豪宅與一般樓宇屬不同市場，近日以天價成交的豪宅單位對一般市民影響不大，「樓價呢段時間係微升，但同97、98年仲有差距。」

曾蔭權更以過來人身份稱，當年自己結婚後都是租樓，等到30多歲才置業，「我哋唔好為幾多錢一呎，60,000蚊一呎，70,000蚊一呎而影響我哋呢樣嘢，你打開張報紙睇，4,000蚊一呎嘅都仲有好多……最緊要唔好突然跌，影響購買能力。」他着市民不要太揀擇，可購買地區偏遠及小型單位。

不過，聽眾王小姐踢爆曾蔭權「豪宅樓價不會影響民生」說法，指其原租住40年樓齡的新界區樓宇，近日被炒至400萬元，業主為出售單位，迫她搬遷，「房地產唔係特首你話唔好炒到70,000蚊一呎，而係成個香港每日都被不明來歷嘅錢破壞得好緊要。」曾蔭權只重申，政府不能以有形之手控制樓市，令樓市大上大落。

市區單位 選擇極少

本報以400至700呎的中小型單位，並以200萬至400萬元的售價尋找，發現4,000元以下呎價的單位大部份位處新界區，可供選擇的港九市區單位極少（見表）。
民主黨立法會議員李永達指曾蔭權對高樓價袖手旁觀，等於引火自焚，最終重演「八萬五」，令不少業主淪為負資產人士。

李永達認為，政府要趁樓價尚未升到97年水平，先行以較溫和措施壓抑樓價上升，包括恢復定期賣地，重建有限數目的居屋，否則任由情況發展下去，只會令市民不滿繼續升溫。

本港十大屋苑平均呎價
太古城 $7,739
康怡花園 $6,185
杏花邨 $5,947
海怡半島 $5,814
黃埔花園 $5,490
滙景花園 $5,213
麗港城 $4,922
沙田第一城 $4,611
美孚新邨 $4,107
嘉湖山莊 $2,145
註：呎價為09年10月最新數字

將軍澳新寶城
將軍澳新寶城
呎價 $4000以下部份屋苑
屯門卓爾居 $3,400
荃灣麗城花園 $3,472
東涌藍天海岸 $3,472
青衣海欣花園 $3,512
上水皇府山 $3,875
長沙灣悅海軒 $3,905
鴨脷洲景惠花園 $3,969
將軍澳海悅豪園 $3,979
將軍澳新寶城 $3,980
註：以上單位面積為400至700平方呎、售價200萬至400萬
資料來源：中原地產

呢個尺價, 果時以建築面積計

舊陣時都咁，你叫依家後生既點儲錢買樓

"你無努力"
"去少d旅行"
"每月洗多過人工一半就唔好諗買樓"
"邊個叫你搵咁少，努力d升職，一份人工唔夠就打兩份工"
"同老婆一人一份錢點樣儲唔到錢呀"

車位？

毒撚冇老婆點算

一個人買， 有咩問題？

租？

鞭鞭有力

以前正常買樓會買2房450-500尺
而家要買開放式250-200尺

美元？

收皮啦 09年仲讀緊書有閪選擇

真係做一世樓奴都搞唔掂

"無老婆係你問題，唔關社會事，邊個叫你搵唔夠錢自己一個人買"
"自己一個無住屋需求，同父母住唔駛買樓"

一個人買過唔到壓測呀

其實當年做律師點會買唔到樓

買唔到山頂

冇老婆買咩樓 癡住老豆老母
有人煮飯洗衫洗碗咪仲好
有屋企人又想一個人住同
有巴士唔坐要買車有咩分別

搬左出黎先想翻屋企住

香港嘅GDP10年嚟有無升3倍

宜家都有架
不過遠d, 舊d, 無校網, 無會所啫
呢一代矯生慣養點住呀

咗做乜迫毒撚買樓
唔買就廢青

我想知邊到有4000蚊呎？

屌你，升幾倍買撚咩

19 年再睇返d 呎價
覺得香港人真係好勁
原來貴多幾倍都買到

真係每個年代 都話買唔起樓 都話離晒譜
究竟香港幾時會話樓價合理過
每個年代都係專業人士買唔起樓

中馬標都買到間獨立屋
中三T未必得啦

求盤

以前講 真係事實
家下講 難聽過粗口啊 DLLM 港共政府

離島

包唔包泊位架
揸船返工

以前d人真係好廢，個時月入中位數萬頭，4000蚊呎都話買唔起，宜家中位數萬中，我地d後生二萬呎咪照上樓。講到尾，d廢中廢佬後生個陣真係垃圾唔捱得

你講咗重點啦
咩配備建設都唔齊全，叫人點樣住

買到嘅人本身就以前有嘢揸手或者高薪一族
8/90年代出生屋企乜柒都無就最無希望

啱呀，以前香港大部分人口都集中住離島區，市區邊有人住，以前d人個個搭街渡翻工，宜家d後生想住有車搭到翻工嘅地區，有d甚至想住進近市區，真係唔捱得 垃圾

唔係呀，4000蚊呎，個半鐘內打風落雨翻到工，我制呀，你有無盤放? 我即俾訂

點解人地09年讀緊書都識炒bitcoin發達，你就淨係識讀書呀
擺明係你問題啦

09年兩公婆3萬人工買唔起2 3百萬既樓 依家樓價升一倍 但係人工

香港樓價而家咁高真係多得貪曾唔少

洗唔洗揾創科局全民一人一度隨意門方便你返工

係咪睇垃圾新樓睇到傻咗?

有隨意門仲會有人住香港咩

何不食肉糜

咁你講需求咋嘛
講到政府搞到你無屋住要訓街咁

定還是想政府調低樓價比你上車炒樓呀?

好似話
當年幫佢做土地/房屋需求研究果個係777

貪曾咁就食左隻死貓

生活通脹其實有無倍半咁多?

咁就真係恭喜香港人囉

唔努力就點都買唔起，淨係識怨有咩用
你移民都要努力搵錢啦

有啲人永遠都搵唔到錢咪永遠得把口怨

十年升幾倍痴撚線
人工都未升5成
全世界都無一個地方好似香港咁痴線

其實我唔是好明
究竟點樣可以斷定到人地冇努力過淨係得把口怨咁犀利同動物傳心師有得揮

屌你，當年冇icac果時又係讀緊書

同爸媽住不知多快樂，間屋大到

大家都係鳩噏

你班乞兒，又想樓價跌九成比你上車之後升九成

又係努力都冇用系列

你去歐美仲窮

跌九成都會有人講太貴

ok 派$4000有一呎

樓價去到呢個地步，然後仲有班廢老話而家供樓易過佢當年高息果時

你平九成俾我, 可以禁我30年唔賣樓都所謂

你平九成俾我, 可以禁我30年唔淮呢層賣樓都無所謂

南大嶼山 - 澄碧村

日期 地址 價目 實用面積
建築面積 實用呎價
建築呎價
2018年10月25日 澄碧村 4座 2樓 A室 $475萬 -
1210 -
$3,926 買賣
2018年7月18日 澄碧村 1樓 7B室 $350萬 1240
- $2,823
- 樓契
2018年6月29日 澄碧村 2樓 13D室 $140萬 666
- $2,102
- 樓契
2018年6月19日 澄碧村 13座 2樓 D室 $280萬 666
- $4,204
- 樓契
2018年5月23日 澄碧村 1期 7座 G樓 B室 $506萬 -
1210 -
$4,182 買賣
2018年5月17日 澄碧村 1期 13座 2樓 D室 $280萬 -
615 -
$4,553 買賣
2018年4月30日 澄碧村 1期 13座 G樓 D室 $290萬 564
615 $5,142
$4,715 樓契
2018年4月20日 澄碧村 G樓 10D室 $200萬 564
615 $3,546
$3,252 樓契
2018年4月18日 澄碧村 1樓 7B室 $350萬 -
1210 -
$2,893 買賣
2018年4月16日 澄碧村 10座 G樓 B室 $90.0萬 618
- $1,456
- 樓契

Read more at

d後生唔識大灣區？仲有好多1000蚊呎

杏花邨 $5,947

曾生係良心特首 當年佢講完比人鬧到隻狗咁

不過就算係呢個樓價之下 相信仍然有好多淡淡等緊支爆

平九成仲要霸住三十年，冇比下階層上流，你pk到

幾多年前既新聞

比個盤黎先啦戇鳩仔
南大嶼山呀

唔好講真話呀,而家D新年輕人會屌你上岸老屎忽,買到又話父幹,計埋條數又話自己得萬幾蚊供到都無錢去玩去旅行見識世界,都係政府既錯無派公屋比佢地嫁la

慳返啖氣啦師兄,佢地首期都唔知係乜一開口就要7~800萬嫁la,舊唔住得人嫁一定要新樓

你自己睇吓偏遠地區二手樓呎價 (天水圍/屯門/上水)
再睇吓而家大學生收入中位數
就算有首期，又咁好彩過到壓測，再諗吓供緊個時加息點撚樣算

你唔係離地係乜？

望一望個價
再望一望咁多年入息中位數再講年輕人唔努力啦

租樓唔會加租

讀返個博士，做到上司公司主席先有努力過㗎，你識條鐵咩

租金 都同 樓價有關係
唔好次次講到樓價貴就話「你租樓咪一樣要俾」咁樣啦

除非係本身有屋或痴父母住，唔係既話，一係買一係租，唔買就要租，唔係咁計點計

有大學學歷收入中位數近3萬
一對大學夫婦6萬
定你想計大學生起薪，一畢業就要買到樓 邊個大城市咁易呀?

係人都知 唔同父母住就一係租樓一係買樓啦
無人話租梗樓唔可以話貴架喎
都可以話係樓價同租金都貴囉醒目

咁唔想租樓可以點

個家庭都搵6萬架咩
睇返家庭中位數 再討論啦

冇大學學位係唔係要訓街?

香港大學生一畢業就要還學債

咪番去同父母住囉 你未做野之前訓街架

連登仔：無大學學歷訓街都嫌阻鳩住曬

2009年金融風暴市道差，4000蚊呎都好難負擔

唔好當人無讀過先得嫁
我畢業出黎一樣有10幾萬學債，分10年還每個月還千幾
做野5年咪一樣儲夠錢上車

當年嘅窮人恩物依家升到幾多?

大把藍領搵多過所謂大學生你又點睇

果陣話樓價太高嘅，可能係太高full pay唔到

巴打分享下你當年畢業搵幾多？儲左幾多？當年層樓幾錢？

我當你按30年好未，23出嚟做嘢做到60歳退休，啫係30歳開始供
但25-34大學生入中位數先得$21250

當你首期要儲80萬，又當樓價已經見頂唔會再升多過人工升嘅比率， 啫係你係月入12000同21250左右嘅時候要月儲10000，就當你同屋企人住，唔撚好話畀家用啦，你淨係食行都要用3000，你做原始人終極毒撚唔使social 8年嚟唔撚會換新衫1次日本都唔撚去，又真係得嘅

講講吓，咦，又真係香港後生嘅問題喎，有frd要social已經唔應該啦，應當懺悔啦，要做一世樓奴㗎嘛

畢業萬幾 做連登仔狗也不屌既audit 狗
年幾前上車 6百萬樓下

毒撚冇老婆，咪同老豆老母住，有咩買樓需要

好多science grad做緊lab狗幾年都係得萬幾，你攞自己高過average嘅月薪嚟講就話係好易真係講乜都得啦

如果有銀行肯做按揭其實我會買

依家未畢業我唔評論 但以畢業10年內去睇，首期下下都要80萬咩， 15年18年都跌過市，15年 大西北好多居屋，甚至得寶花園跌到3百幾萬 首期40萬都唔使

唔講咁遠啦，上年年底 得寶，荃灣中心都跌到去400萬頭
定係咁舊又唔當係樓?

咪係囉屌 你audit有曬個pay scale 只要你捱到係入面做狗 梗係買到樓啦

如果大學畢業幾年都係得萬幾咁應該去檢討下
你去考紀律部隊食支國飯都唔只萬幾

藍領有幾多係過30k ?

係呀，一定係日日返份office工 朝9等放工到晚6 買到樓先係應份啦

十年過去，樓價升左5倍，我人工先升左1倍

你咩世界嘅人，就只會見識到相同嘅類別

唔好剩係用收入中位數黎判斷樓價合唔合理，就算只有1%嘅人有錢買，都夠掃晒啲新樓

買樓從來唔係人人可以參與到嘅遊戲，接受現實個人會開心啲

你係咪傻架?賣又話抬樓價,唔被賣又話人霸住
大把人住30年公屋啦, 咁個D叫乜?
仲有, 乜香港停止起樓架啦?

你自己儲左幾多首期？
6百萬樓做8成按揭，首期都要120萬
儲5年，平均每個月儲2萬，但係你畢業只係搵萬幾

所以話九十後真係最慘，啱啱出嚟做嘢樓價已經衝緊上去

可能你29年再睇返今日樓價
都會覺得而家抵

所以真心唔明點解仲有人撐gam dun曾？腥講人真係咁撚鍾意做（中共國既）奴隸？！？！

笑死 朝9晚6等收工有咩問題
夠有朝9晚6既工搵得仲多過你

係講梗有好多大學生讀其他科人工無咁高 又無pay scale喎 樓上已有example 啦

首期同女友一齊儲，無屋企人幫，當然我父母行得走得只係要我俾幾千家用，某程度都係幫左我去儲錢
每個月有多餘錢就去月供股票
人工第二年已經近二萬，去到我買樓個年已經4萬幾

無問題呀，咁咪做住份office hea工等樓爆囉

同埋你睇到咁重要pay scale既，其實big4 每年都請好多 non bbq, 唔會因為你讀其他科就一定唔收

400萬樓
40萬首期
搵幾錢先過到壓測?

3萬8呀

其實有咩講錯？

唔計你女友，咁即係你自己儲左幾多？

係呀
我做工程狗，起左4座樓
頭1，2座先開賣，尺價萬3-4鬆d
都已經賣撚晒，我都唔明d人d錢邊到黎

80，90萬到

依家後生既要上車 冇父幹真係唔得

十年間樓價升左幾倍 人工升幅完全追唔上 樓上屌後生既唔儲錢 其實係佢地見唔到買到樓既曙光 買到都供死 倒不如去下旅行享受下 你話就算樓價大跌 佢地冇積蓄都買唔到 你啱 但大跌既可能性有幾多

一對情侶搵4萬 真係咁難?

我搵萬中多d,都係加屋企人個名擔保自己供加左兩次息,都仲可以去旅行去玩,自己plan好理財,如果話搵屋企做擔保都唔得係離地我都無野好講

坐底都二、三百萬

都拎唔到六十萬出黎比首期

之前有連登仔話 唔使俾家用都已經係父幹嫁啦

父幹係咪可以出番去

3萬8兩夫婦計係唔成問題既
問題係荃灣中心40年樓齡，做唔到30年按揭
兼做唔到9成

全錯

努力都賺唔到多啲錢
已經無旅行
洗少過一半但物價通漲
正職困身無可能打兩份工
老婆都要交家用都要洗費，長老兩個變四個，淨返唔多得好多

好多新界村屋都係呢個價

只加左一次0.125厘
點解你會加左兩次息

點會做唔到
美孚再舊啲都做到

點會做唔到，不如你打電話去HKMC了解一下批按揭條件先

兩夫婦計唔係問題呀
問題係唔一定有老婆之嘛

係咩有幾期貴左我以為係又加左我兩年前買,買左無留意,見有幾期貴左以為加左

當年港女潮文
話男人起碼都要有太古城咁既樓先好學人拍拖結婚

諗番, 果陣太古城都唔係好貴.7-8千, 計番一萬蚊一尺
搵兩萬以上既人係買得起其實

做人最忌諱怨怨怨怨到機遇冇哂收哂皮
大部份人都係咁
澳門班人又係怨6-7000蚊一尺貴架而家
但係人地人均收入仲高過我地
果班傻鳩真係幸福呢...身在福中不知福

Sor 當年有offer無入，依家做你所講office Hea 工，d人黎我地到audit 問佢地幾點收 都覺得佢地慘，人工頭幾年同audit pay scale 差唔多，再之後肯定audit人工高d,但老實講係big4有幾多個可以做到5，6年呀，大把第一年就走左，講講下離題 不過你捱到咁耐 有d佩服你

但我都係想講 香港地仲有好多大學生讀既科係非常underpaid, 有d OT到死 都唔高人工，你叫佢地報big4 咪in the end 真係.. 香港無實業

你唔識又調轉咗以前儲首期唔辛苦，係供樓辛苦
以前辛苦嗰陣你係住緊，而家係未有得住時辛苦

咁有人擔保你搵幾錢唔係好有意思，實借到錢ga

我搵得小姐,我信大把人有兩三萬,我想講要入門唔係真係咁難,都係慢慢換上去,我無乜所謂自住

on9, 以前兩公婆求其打份垃圾工已經買到層400呎，而家呢？

巴打真厲害
可以一個人五年內儲到80萬
仲可以搵到個一齊儲錢既女友

你都on撚柒鳩 首先成數唔關樓齡事
第二40年樓齡就算要按保都做到30年按
唔用按保的話45年樓齡都可能做到30年按添

唔識你就收皮啦 講到新樓先住得人先做到按揭咁 你住婜座位大廈又幾多年樓齡？

audit 叫唔叫實業就見仁見智啦
最少無audit既，一間實業公司連上市集資都做唔到

係呀，好多人挨唔到5，6年，但身邊好多同事做3，4年拎到牌就跳出去 依家一樣搵4，5萬，一樣供緊樓

事實證當時佢無講錯係大家唔想聽佢講唔買唔買

其實好多巴絲打一路所謂怨一路都係默默儲錢
只係儲既速度同樓價升幅完全脫勾先會覺得好唔合理姐

09年嘉湖山莊仲係3000 蚊一呎
19年已經過萬蚊呎

但人工中位數根本追唔到

4m 樓下 做到九成按既樓有幾多 大家去查下就知啦
一過左4m 首期下下都講緊百幾萬

無屋企扶持無屋企擔保果d 人
個首期 同女朋友一人儲d
都要輕則幾年 慢則10幾年先儲到
但到時可能已經貴到買唔到

4m要幾大

呢個世界由印銀紙開始
資產注定會不斷高速上升
當經濟向下既時候
佢地又再印銀紙
結果又再升
你唯一機會就係經濟下行既時間
未印得切下一批銀紙既時候上車
呢個世界玩法喎同架啦
佢唔會無你身上搶走你既野 令你反抗
佢只會令你手上既錢越黎越冇用
令你不斷咁追逐 唔再反抗

你咁講法所有職業都係實業架喎
你叫d lab 去做audit ,夠可以話香港「六大產業 」之一既testing 無人支持到啦 到時邊有公司俾你去audit

仲有 你仍然講梗你個field d人，你望下其他field d人先啦

現實好多女仔都肯一齊儲咼...

沙士o個時 1千蚊呎啦 當年淘大30萬, 宜家3百幾4百

金鐘M記囝,女性朋友都無啦

仲三四百，就六百喇

300幾?幾年前?

乜嘢呀？而家有辣招有壓力測試喎
你到底知唔知以前同而家環境差咗幾遠，你先係唔好用而家既環境去睇以前

唔咁講邊顯得自己慘,以前老豆老母個D就真係叫捱,無假放無娛樂要供埋樓仲要照顧個仆街仔,所以要孝順父母

沙士果時買果d 係勇士黎
當時佢地果個屋苑要去隔離
仲敢入市果d 抵佢贏啦

唔係扮慘，你可以重複你父母既經歷睇下今日買唔買到樓

係你一直講緊要pay scale，而你要講其他 field，只可以講我做過好多 construction ，風火水電，advisory 公司 audit，好多pay scale 都唔會低過 audit

同埋我已經無做 audit ，跳左去 consultant 公司，幫人攪ipo

好似上唔到會

理性討論，做乜要鬧人？
唔同意我咪反駁我

買樓自住都係想安居遮
有工作能力既時候供起層樓
去到退左休就唔驚冇屋住
而家買一層40年樓齡既樓，供30年
供完都70年樓齡，又或者可能未供完就要拆
到時自己都到期退休
睇番而家D重建賠償，大單位只可以換到細單位
到時你個細單位又可以換到咩呢

跌9成都冇錢買啦供iphone / 去日本用晒

年幾兩年前買左了,除左寫左老媽子個名做擔保,搵萬中到萬尾一樣儲到,一樣咁供一樣有娛樂有旅行！我諗唔會個個無屋企人無女朋友無老婆掛,總有辦法,我個頭淨係夠笠舊樓呢頂帽我信好多人搵得多我好多,我都唔覺得自己好勁,只係無人地講到咁誇張幾十年唔食唔住

以前咁容易買咁你屋企買左幾多層

算啦, 咩都驚嘅人係唔會買到樓
租樓算啦

真

又驚比人炒又驚減人工又驚打杖真係乜都唔洗做

重建賠償好多都賺到笑
如果係市建局仲用同區7年樓齡呎價做參考
只可以講供樓支出除左加息 今日供1萬 10年後都係1萬，理論上係愈來愈輕鬆
仲未計每兩年轉按又拎10萬8萬 rebate

梁：俾啲心機上位收多幾次五千萬
四千蚊呎租都唔撚洗驚
曾：唔識拉關係仲有免費地方住

剛剛先拎返2% rebate
又有幾皮野
真係供樓無生活呀

用幾十年人生換個單位值咩,我覺得唔值,因為無影響到我人生

咁你即係拎咗幾多首期出嚟？

幾多年前的新聞

9按就30萬,但我做8成自己拎60萬供20年想快D供斷,其實做30可以仲輕鬆d,講真30萬有心儲真係無難度

你買果陣3m 到?
拎到600k 出黎仲儲到錢供樓 其實你都幾勁

講真要豪玩又代代電話換就死得,我都係普通社交睇下戲買下野,年尾doublepay+bouns咪換電話到旅行囉一年一次都okla,拎小小孝敬下老媽子,邊得黎幾十年唔食唔飲好撚好笑,供兩年兩年都加左人工,又可以再豪小小

巴打你又係買咗三百萬既樓？

3m呀,而家講真都係340~5萬都有,同埋你一個月儲5k,5年都30萬,月儲5k真係好小,當然我儲多d,供樓從來都唔難,講真覺得供辛苦咪租比人,好多玩法,唔係你想像咁難自己計一計好多人可以輕鬆買得靚過我好多,係我搵得小

唔好傻
大陸升得仲勁

香港追落後咋

大陸平均樓價無香港咁高只係有農村拉低個range

咪撚理條on9 啦，佢個個樓價post都淨係講買樓好易，儲幾年錢就得，你唔得姐係你唔識投資

律師費同裝修個d 另外洗左幾多錢

大灣區如果近香港嗰頭嘅舊樓都有香港8-9成樓價啦，除非山旮旯地方嘅危樓就有機會

借八成要五年，借六成咪要十年囉

我從來無話人唔識投資，亦無講過好易
唔通我自虐到會話做big4個幾年 晚晚做到半夜，日日訓得幾個鐘，一個 deadline完就到另一個deadline,沒完沒了，我會話依啲生活好易?

呢個真,發覺好多上左既爸都係平時儲開唔覺唔覺就發現自己買到,無去計真係覺得無可能,當時真係去計原來唔係個回事

咁你就咪撚陣出黎口響響啦on9
大把人揾萬令蚊，放工再返pt啦，咪又係買唔起

扮咩野看透世事呀
雖然我唔覺得樓價會跌，但如果到時樓價真係跌好多，你班人咪一樣輸打贏要示威要政府幫又唔係未試過

當年肯聽donald講，你地發過豬仔啦

你廢就慢慢搵藉口啦

09 年，個時金融風暴，同埋新聞入面尺價係用梗建築面積

咪係，當年85000

我咪例子,無另外返PT

政府：激發市民潛力 樓價gogogo

想r優越感咪慢慢r囉
你點講都唔會改變到香港樓價on9 既事實

大把fd仲返緊份炒散，返足6日一星期，條友一畢業做audit狗，捱幾年去到4,50k就聲大大，我不如話我一畢業做到aoeo幾年後就買，都白撚痴

係你身上真係點r都r唔到優越感

當你做到ao，eo先講

係，其實買樓好易，儲幾年就得
岩聽未？

事實上係,唔岩聽都無辦法

巴打你要準備俾人話你搵多過中位數，係到拎優越感

對85000諗多左，
即使經濟好好， 無人反對，
85000都唔會持續做到。

咪講左唔覺得樓價會跌囉 識睇字？
純粹講唔洗扮看透世事姐
因為你班人咪一樣輸打贏要 無分別

係,有時真係想幫下,想話人知有心真係唔難,但D人思想扭曲咁好撚癲,我都就黎慳返淡氣話下去邊轉按好

唔係wor
連登經濟學家話有cash先至係人生贏家wor
銀紙愈印愈升值

係唔想買
同08年比升50%+，你買唔買？

係,我都係咁計,新聞真係好恐怖,需然我唔會話平,但未去到社會講到咁誇,無能力買舊d有能力咪買大d一樣都仲買到,遲d唔敢講

都係架，係你地視野先咁廣闊
我外國有幾個朋友 成日問我點解你地香港人咁鍾意買樓，幾百萬得3 4百尺等於人地個廳 都買得落手，我真係笑左

我兩年前睇中過嘉湖山莊
果時大約3.5m 到
今年已經去到4.5~5m
首期一下子要成球先落到樓
條路長左好多

我同事係好多年前買嘉湖山莊係幾十萬 1m 到
佢當時人工已經過萬蚊
而家嘉湖成4m
我人工得17k

佢地既口吻同上左岸既一樣
"後生既成日去旅行 成日買iphone 成日買名牌 梗係唔得啦 我地以前阿 份糧一大舊都去左供樓 你地唔夠努力!"

曾經我問佢地咁你地而家除左自住果層 供多層樓夠唔夠錢
佢地諗諗下 咪又係話唔夠 樓價咁貴

可以話我垃圾 唔轉工 做唔到專業人士 無副業
但以前既人同我打同一份工 可以做到既事
到我呢個世代變左遙遙不及
真係好氣餒

笑完有無即刻移民搬去你外國朋友個度住

我成日望住啲人萬幾蚊租過3，4百尺 幫人供樓都租得落手，我真係笑左

貴買貴賣既道理你明唔明?
又或者我可以移民 我有層樓可以賣 可以放租 拎去外國慢慢用，定無樓直接去外國生活易啲?

有心，已經儲梗錢買外國樓 呀妹已經搬左過去住

問題係你17k想住嘉湖山莊

係架 所以我都唔會咁on9租樓幫人供
你有得咁樣做 咪就係有班on9咁貴租都照租囉
老實講 一直覺得班人一路租樓一路話無錢儲俾首期 真心on9 自己知自己能力 好心就plan下同屋企人住住先，儲到先買樓搬出去

Btw,貴買貴賣 講到住屋唔係基本需求咁
幾多人因為咁要住劏房

做人最緊要開開心心，香港地9成唔係專業人士，唔洗灰，大把人陪緊你

因為嘉湖同我本身屋企距離遠 (屋企本身住綠線)
我on shift 放工又放得夜
計過如果返到去既話 需時好長
屋企就叫我再睇下有無其他盤

同埋我果陣低估左香港人購買力
以為就算返轉頭再買
佢既升幅都係15%~20%左右
儲多一兩年錢無死
點知再搵既時候已經4.5~5m

住屋係基本需求
但自置唔係，香港話晒有一半公營房屋
貴買貴賣，香港一直以來都係咁玩，就算你覺得貴，但市價就係有成交有承接得出黎
有幾多人移左民之後 仲係有樓係香港收租
置業同移民有衝突?

巴打
我唔係想住擎天半島阿
純粹想買一個正常屋苑都有錯

cls過左十年都冇就升左成部咁濟，而家有4000呎都狗衝啦

你講得出呢句都知你離地啦
香港所謂公營房屋要排幾耐呀？居屋要抽同幾多人爭呀？真係得啖笑
如果唔係因為咁，樓價會咁高？好多人都係明知貴但公屋排唔到，居屋又抽唔到 先焗住要買樓炸。
仲有 樓價世界第一都可以話唔貴？
貴買貴賣 香港係咁玩，所以咪話你班友就係輸打贏要囉，雖然唔覺會跌，但到時樓價大跌肯定叫政府幫手，由自由市場即刻搬龍門變成民生訴求
講梗本地房屋問題，你唔好講左去移民到啦（你地無啦啦提移民）

睇下全球呢10年印左幾多錢
呢幾年話收水又收左幾多

咁講，呢段野態度上係正確。
但同政策下樓價完全離地係兩個事情。

的確，呢個香港唔只樓價，差唔多每樣事件都迫到大部份人都癲，呢個係垃圾政府問題。
但最憎懶人用樓價高問題黎推卸自身需要努力o既責任。

高地價政策，回歸前早10幾年已經行緊，英國佬要走佬準備瘋狂cap水o既一套。
只係估唔到香港人回歸後竟然仲要樂在其中，怕玩香港唔死仲要加多幾錢重。
呢個都係中共最on9 到震o既地方，好好地全民有飯開有屋住邊撚個會理你乜鳩政權統治？ 係都要迫到所有人發癲，再打壓，係都要官迫民反先安樂。
btw貪曾其實佢冇乜點貪，真係貪佢就唔使死得咁慘，但佢最仆街係，一手送香港入死局，停公屋居屋10幾年，瘋狂炒地，搞領展，仲要送哂o的紅利比大陸佬，留返堆屎比香港平民硬食。一個飽讀英國書o既香港人親手出賣香港所財富比大陸，同時煲起幾個無良地產商人。

golf就算了，笑話中o既笑話。但幾多人唔知，新界仲有好多十幾個維園咁撚大o既平地，早早就被鈎哂比地產商，知到真係要起公屋居屋，足夠即時解決8成 需求，但冇人會提，也冇人敢提。 點解？ 利益層層扣。

689 有幾紅底我唔知，只知佢同呢二世祖都係兩舊屎。但貪曾絕對死多幾次都難平民憤。

講真我都係17k,我都係洋樓,過左時機就無左,怪自己遲起步,慢慢上返去,錢真係越黎越唔值錢

單新聞其實幾耐

09年 金融風暴
個時尺價係講梗建築面積
Google下好難咩
雖然樓主link都唔俾 又真係好差

唔好再叫醒d人啦，個個都買到仲邊有租收呀

趁個市唔差，買下內房啦，現金只會貶值

咁做咩仲晒咁多時間討論香港樓價
唔關你事既野點解咁肉緊
咁你就用多啲時間去計劃移民啦

實尺我當貴兩成都仲係平，係當時可負擔水平

如果我有船牌仲要喺瑪麗返工嘅話都可以考慮下

咩叫討論區呀 兩樣野唔可以同時做架？
唔關事就唔可以肉緊 長篇大論既 咁個d 軍事評論家 文化研究學者全部都係bullshit啦

原來你係樓市評論家兼研究學者

似戇鳩仔多
又幻想移民

講梗表面上佢地都唔係持分者呀
用下小小腦先講野啦
不過呢個世界好多看似無關係既野 其實最尾係有關係 唔好咁膚淺

舊樓做唔做到8成按都成問題啦 晒鳩氣

移民點解要幻想呢樣野有心就做到

馬死唔識落地行就唔係離地?
成日話中位數要練仙20年先買到樓
但完全無諗過香港地有一半係公營房屋，又有幾多搵緊中位數既人已經住緊公屋，講直如果上一代買樓係咁易，就唔會咁多人仲住緊公營房屋

佢跌唔跌我都要住，我17年買 18年都跌過啦 生活咪又係咁過，唔通日日係到怨話遲一年就平一球咩，係你地先咁鍾意代入人地話輸打贏要
我買樓個時只係諗自己負擔能力同因為結婚要自住

而且我無覺得香港啲樓唔貴，如果有就唔會講係貴買貴賣

儲錢移民同買樓 唔可以同時做咩？

每次見到呢類新聞都諗起依條片

評論家，學者有糧出架，冇興趣冇利益既事就唔會咁多嗲啦
仲扮咩丫？會咁肉緊香港樓價，講到尾咪又係想買樓
人地分享完自己經驗話你知買樓唔係咁難
你唔想承認自己係廢人買唔到樓，講多兩講又扮移民扮唔想買樓
明明心裏很想要

銀行估到價就做到，美孚差唔多50年夠唔夠舊?

講到尾 俾佢上到車 咪一樣係到鳩嗌 gogogo
仲已經代入埋所有業主都要輸打贏要添

老實講，要一個讀文科既人努力去做金融搵快錢既
係一個社會上黎講就已經唔應該
奈何而家就係你搵唔到錢買唔到樓就係你唔努力既社會文化
咁不如dse全部考金融就算啦
因為香港就係咁，世界就係咁，唔跟社會行，就係個人問題

政府偏幫地產都唔係一日既事
然後就係一班上左岸既人驚層樓跌，所以先屌班人唔努力d買樓
家下20000一尺，點買?
轉頭又話d人想一步登天下下要買新樓
應該先買舊樓再轉買新樓
咁又係，唔買你地d舊樓，你地點買新樓呢~

最慘係一句，香港就係咁㗎啦
升市個陣咪係咁玩囉
跌個時咪又轉玩法
IT好景個時就個個讀IT，世界係咁玩丫嘛
然後IT爆，就話個世界唔係咁玩

上一代幾辛苦都唔駛父幹
而家唔好話老豆出錢首期
要父母做擔保既年代居然覺得唔係問題既
咁買樓真係好易既
AVA 228, 280萬150尺

我覺得呢到全部人都買到
邊個話買唔到樓呀
買唔到AVA新樓就係廢，就係你唔努力

事實上 上一代要買樓真係好易 係睇你想唔想買
我呀爸呀媽個時都話好易買 佢地都話依家難 人工同樓價升幅已經差好遠

9成都得不過我做8成

睇字聽到有聲

80後怪自己遲起步
90後00後一出來做野果下就係正樓價爆升果期
仲未計要還loan 正常出身1-2皮野個月既儲極都唔夠追

咁快無得駁？

住係好基本生存嘅嘢，而家畀人濫用咗做投資工具，呢啲階級論根本係唔啱

咁點解咁易 仲有一半人唔想買?
上一代首期係易儲，但按揭利率幾多%又知唔知?

你都on9 無興趣無利益就唔可以多嗲 咩叫言論自由呀 做左咁多年人都唔識
講多兩講叫扮移民明明心裏很想要？你係我呀？知我心點諗？講埋d低層次 無point既野就藏拙啦

舊樓都可以住姐,無話一定要換樓

儲錢移民同買樓，唔可以同時進行咩？ 解釋下

我屋企都有樓啦，我都無叫gogogo wo根本最大問題係政策問題，星加坡政府咪做得好，公私營分開，人地一樣私樓貴到飛起架，但市民一樣有屋住。但如果香港政府咁改一改，你班友肯定輸打贏要，點提出都無用。

呢個真係重點，佢哋比地產商更加唔想樓價跌

有咩好駁 on9 我咪儲梗錢移民+買外國樓囉 智障

新加坡少公屋，
依樣野完勝香港。

儲左幾多咁巴閉呀？
預算幾錢移民＋買外國樓？

依個係公營房屋比例問題
新加坡組屋去到8成
咁777以家都話公私營比例要去到73比
乜有業主輸打贏要?

真係R撚爆個頭都唔明要供30-40年錢俾地產商原來係好撚應份
我老弄老母果代供20年已經叫好長 而家20年係基本咁濟

但佢地不願面對真實既自己

呢啲係勤力嘅表現，我哋啲懶閪唔撚會明㗎啦

得呀得呀
香港咪係咁囉
柴灣返工，住天水圍得唔得呀
實得㗎

老實講，要住，工廈都可以24小時office
so?

問題係要住，而家呢到都無人訓街啦
咁係唔係就無問題?

都係個句 AVA總價都平，又住得人
咁呢個香港係唔係就係要咁?
大家一齊係咁既，個香港咪就係會咁囉

3百幾萬 已有900尺啦
儲幾多關你鬼事
香港樓價貴係事實

低息年代 點會唔有長供咁長

d人話自己早買樓
所以唔怕層樓跌
但d人又會話自己每兩年轉一次按
拎cash再儲又再買多層
呢d game, 我真係唔想咁樣玩
唔係望樓市跌，但呢個係音樂椅game
音樂一停就知邊個仆街
只係呢首音樂唱左20年

我真係忍唔住笑
次次淡友都中意自稱有錢有樓逞強
個個淡友一係就自稱高薪厚職

貼個戶口結餘出黎睇下丫

唔係為自己利益走去晒時間咁多嗲，呢啲咪叫戇鳩囉
咪撚小學雞式駁咀啦，乜撚野唔係你點知你諗乜
有人生經驗，有腦既都睇得出你好撚想買樓
買唔起又唔肯認自己廢，要搵籍口怨天怨地怨社會
扮移民就以為有下台階唔洗認自己廢
會覺得買樓難既人，又有乜鳩技能移到民丫

唔想咁玩咪乖乖交租
乜都唔使煩

其實都唔只20年 不如諗下一手買入美孚個啲人幾多年? 中間經歷過石油危機 ，中英聯合聲明，移民潮，87股災 ，97 ，沙士

都唔止比例問題 仲有政府執行力既問題
業主肯定無表面反對架
大把理由大條道理啦
環保 郊野公園 送錢俾人 佢個區已經好多人 無咁多配套俾咁多人etc

最搞笑係次次有關政府起公屋新聞
肯定個個都話起黎做咩 俾曬理大陸人
明明唔起 自己肯定分唔到 起都仲有個可能

望返當年97又好 08又好 一樣完全無人覺得會爆
不過老實講 真係要儲定多D CASH唔係到時一爆 分分鐘工都無得返

咪on9 我前面已經講無audit 咁高人工
仲有 上面已經講唔覺樓會跌 咁都叫淡友？
唔識中文定點？不如你追下po先插咀啦

發展局局長 林鄭

叫人儲錢都比人屌離地嫁而家

仲講咩停音樂真係弱撚智
不如你話我知焗豬幾時會變返做賣廿蚊個啦

用填海增加土地供應先on9，咁大筆錢攞去買原居民啲地佢哋點唔唔應承，供應起碼快20年，777搞個明日大愚係咪有心助攻都未知

發達地區人口負增長係事實，香港有150都會遲早人口負增長係事實，樓價遲早跌係一樣係事實，呢隻game一定會完，不過唔係30年内囉

口講就話唔覺樓價跌等人無位入，但潛意思就好想樓爆大仆街
再老吹咩移民買外國樓
300幻現金＋900呎…好心你就收鳩皮啦

世界末日一定係事實

叫人儲錢買香港樓實會比人屌家啦
而家香港樓市根本唔係靠小市民儲錢就玩得起既遊戲
但儲錢保身 真係要做 金融風暴話來就來

都係個句 用人地心入面點諗黎駁人 真係好on9

唔係話幫777
咁你不如睇下反對填海 東北發展 郊野公園邊陲既係咩人多
咪正正係啲話起黎都益晒蝗蟲既人多

我唔贊成明日大愚，但我覺得香港有好多地方仲可以填海
以你成日講既新加坡為例，雖然新加坡係細過香港，但因為香港山多，新加坡可用既平地係多過香港好多，仲要不停填緊海

冇錯，太陽5億年後瓜柴就係世界沒日嘅時候

有講錯你咩

所以真係唔知政府做梗咩

正苦盤棋玩到咁大 好難知佢地真正目的係咩

玩得起,舊樓個個都玩得起,後生睇唔起姐,自住我唔覺有問題

早排睇data, 香港上年人口增長 靜係講梗淨遷入 已經有6萬幾人，有d國家 千幾萬人口，一年都無咁多人入，香港面積 1106 平方公里，人均得0.000148平方公里 。所以我唔覺樓價會跌就咁解，但如果年年都咁多人入，真係唔知到時會唔會逼爆

到你話要買發展商，原居民啲農地，到時咪一樣俾人鬧官農勾結
幾年前4叔都話捐啲農地用成本價賣俾年輕人，結果係俾咩人反對? 當然4叔唔係做善事，捐少少地可以釋放佢手上農地潛在價值，但發展農地會咪一個可以增加土地供應既方法先?

都係個句
升市講咩都岩

但我講既係唔係跌市跌到焗豬賣$20
而係香港人仲係keep住你呢d心態既對樓市
上晒岸供斷晒咪無問題囉
但而家買個d仲有30年捱
認真呢?
30年後升100%?
上左岸講咩都得既

但唔好呢頭信金融
個頭又唔信金融先得
歷史已經講左，花無百日紅
大戶唔會係升市既時候搵錢
呢樣野只要同意，有朝一日都會跌
特別係香港呢舊肥肉
爭在邊一刻禁制

你估84年簽完中英聯合聲明個下 無人好似你所講既咁諗?

而家大愚又係畀人鬧，橫點都係畀人鬧，梗係揀啲快嘅

填海先不論而家香港工程質素，都唔計佢成日延誤超支，正正常常填完一輪都要等佢沉降完先可以起樓

20年一定走唔甩

邊個話唔會跌
94-95 移民潮
97-03 亞洲金融風暴 沙士
2009 雷曼海嘯
2012 辣招
2015 大時代
2018 貿戰

結果最新CCL比97高位 仲升多左77%

你意思係會跌返去03個價 CCL< 50
定點先叫花無百日紅咁跌
上年年尾就跌左一成

40年果D舊樓就唔係叫玩啦
生存呼吸PLAN來既

都冇計過維修問題，唔好彩整個禮義廉法團圍標，咁就仆街

父幹個d財富效應即係透支上一代財富
早年買落個d層樓升多左 按出來d錢叫負債 負債就係奴隸
加息經濟差跌市就全部陷家鏟

淡友話

淡友永遠都係渣住果幾個point講十幾年，大維修，管理費，差餉地租，加息，支就爆…
結果係點？

照你咁講，係唔係所有商品劃一價值呢？所有工種亦應該劃一人工呢？

資本主義就係咁運作，有人爭嘅野就會愈高價值，無論英美澳加都係一樣玩法，你覺得唔公平嘅，諗下去北韓或者投胎吧

現實說話係難聽啲，但總好過呃你話人人平等

講咩都晒氣，樓市根本無跌,由80年代講起美孚新邨，幾十萬升到
到而家幾百萬，中間只係波幅調節，最後又係向上
以前咪又係一樣咁難上車，息又貴，搵8千，供5千，出世聽樓貴聽到而家啦，每個年代都有人捱世界上車，亦有人放棄上車，日日諗住支爆股樓爆，2047收皮，諗下點過好今日，準備下黎緊幾十年人生好過啦，怨天怨地無用，除非離開香港，望下地皮賣幾錢，最低工資，碟頭飯幾錢個，再諗下有無可能跌返去沙士價，話跌3-4成就合理，2016-2017大把樓揀，咪一樣屌話貴，唔買/無錢買

40年都仲有排你住啦,你話要換淨係食呢兩年都有差唔多40萬水位,再拎返當初首期同自己幾年供左個幾十個都夠你而家買好小小啦,不過我自己住落無乜野無諗住換,維修咪又係加按再賣貴D基本上無分別

要搵總有千萬個藉口
香港日日都有舊樓維修緊，天價維修一年爆幾多單出黎?
而且買舊樓都有啲野可以做去減低個risk,
例如大堂有法團貼出黎盤數，可以睇下有無儲備
亦都有人會買未外牆維修既樓，夾完10幾20萬，外牆靚仔左，又解決左個問題，樓價升幅都夠維修費有突

補充多句，香港流浪漢比例係世界一線城市黎講算好低，即係代表你果句'住係好基本生存要求'其實係滿足到，只係，你唔滿意現有環境吧，咁要改善就靠個人際會同努力了

永遠討論呢d野總有d失敗專家on9仔係度開戰

派左4千蚊未呀屌你 寄左幾個月都無回音
而家無4千蚊一尺都買唔撚到呀

d廢淡死完一浸又有新血，慣㗎啦

我大堂個個月都有貼一眼睇曬,同埋基本上法團都係樓上樓下會跟得好足因為大家都係住呢度

當年聽左老曾講入左市既人， 今日已經由$4000升到過萬啦， 係咪應該出黎講2句，幫老曾平反

有曬數據消息，如果老曾一早就預計樓市一直升上去，佢又可唔可以開到口講$4000仲未可以停呀， 大家要有心理準備過萬?

師兄坐左幾耐，家陣買150-200呎喇

淡友係唱淡樓市喎，我而家係講緊買二手樓有隱藏cost要計要諗清楚先，你瞓醒未

我就覺得住落有無野換呢D真係睇彩數 新樓都可以好多獲
不過舊樓真係唔係叫玩 係生存為主
有急切需求買舊樓來頂住 真係而家D後生既唯一PLAN
但買到舊樓唔代表樓價唔貴 香港樓價過高呢點係橫觀全球來計
無論LA,TKY,LND都完全無辦法追得上香港個升幅

唔好再臭蟲論啦，聽厭啦

用既得利益者去睇緊係無問題
當年辛苦d叫供得起
而家辛苦d叫埋父母擔保叫供得起
下一代呢？

你呢一代咪開開心心有父母幫手囉
但你好準備儲定下一代嘅首期喇

唔好以為人吹淡
淡唔淡我都有能力買樓，爭在買邊同買幾大
自住抽政府樓攞著數一樣得
又唔急搬

係呀咁都係自住,又唔係樓上樓下一樓一,裝修下其實真係ok,又唔係炒賣,普通人供得起又有生活我覺得係一個選擇,無講到咁撚慘

明明係你地有啲人用外國好好做例子，覺得香港都可以一樣人人有屋住，咁先舉例話俾你地聽現實係點，一句臭蟲論就立於不敗之地，你係勁嘅

事實係難聽，反正唔岩聽就係唔岩聽，你覺得自我感覺良好可以戰勝現實就ok

講左去邊
我有無下一代你又知
你有無能力買樓關人撚事

講你呢幾句

「花無百日紅 一定會跌」
回應左你係有跌過好多次
睇好樓市ge都知久唔久就有調整
但係今時今日個價同97高位比較都係升

所以咪問返你你所講ge花無百日紅個種跌
即係現價跌幾多先算

企都唔夠位企啊屌

你訓醒未呀？
講埋d雞毛蒜皮錢為咩？ 唱淡囉柒頭

一日打兩份工，放假星期六日攞哂去返兼職
仲係唔夠既，賣哂兩個腎就夠比首期啦
依家年輕人真係好唔捱得

而家主流暫時都仲係around 300尺
過多兩年真係唔敢講

賣埋一邊眼角膜啦，眼一隻咪夠

仲可以定期賣血，
女既可以打排卵針賣卵

我剩係睇倒有D人不停怨, 又唔諗下點解人地買倒你買唔倒...

原來依家日日咁多人買樓，背後故事都咁辛酸

辛苦哂, 買樓個個都要賣血

呢班人話佢地廢會咬你

咬囉, 叫班人問下自己, 咬完又有乜得著?

沒事兒,沒事兒

曾他首

咬完我都係咁過,佢地咪係上格床等緊人回圍爐,已經唔想好心計埋比人睇,都新離地,真係好好笑!

唔好再講努唔努力之類 每個人都唔同既人生

但一定要講既就係呢個地球上
冇可能全個地區100%都係市區都係近地鐵都係方便。
越方便越多人鐘意就一定越貴。全世界都係咁

我見好多人左一句唔方便右一句遠
所有野都要 well develop 又要平 有可能嗎？
個個都想要？ 點解要俾你爭贏？ 因為你夠窮？

呢個香港有好多地方都冇地鐵 唔方便
呎價自然平 , 住得夠多人就自然有基建

青衣以前連橋都冇 政府起完d 樓都冇人想入去住
數十年過去而家變成點？
果時d 人都捱左廿年先
如果你廿年後 又冇付出過 又唔想 price in 有可能嗎？

年輕人第一樣野就係
唔好心頭咁高 樓價自然可以負擔

家庭來計我當你預3個人住 一個人勉強先得一百尺
真係俾狗住咩 仲要話唔貴 好撚抵住
香港真係瘋狂

個個都想買BENZ, 又唔諗下自己無錢, 唔肯屈就toyota 先,

咁你一世搭巴士囉, 無人阻你, 不過唔好怨benz 貴

俾埋新樓地鐵站係正你隔離900尺滿唔滿意?

睇吓新聞啦雞毛蒜皮，你幾錢身家呀

心水清但D人唔會同意

好多人拎住百幾萬首期就多多要求左彈右彈

睇完新聞喇，點？ 對你來講好多錢？
我貼過身家啦。你又有幾錢身家呀？

天水圍嘉湖山莊是全港最大型私人屋苑，亦是新界指標屋苑中，最多100萬元上車盤可供選擇，與港鐵天水圍站約5至10分鐘車程，另有大量巴士及小巴路線途經，出入市區交通選擇多，只是路途始終較遠，車資亦較高。屋苑附設嘉湖銀座及新北江商場，購物便利，屋苑中央為200萬方呎中央公園，園林景致優美。

以屋苑的位置、交通及配套而言，雖然不及市區樓便利，但樓價銀碼細，入場成本輕，租金回報率普遍4至5厘，故此吸引不少單身人士、新婚夫婦以至投資者捧場。美聯高級區域經理黃國良表示，去年發生金融海嘯後，11月份錄得數宗「沙士價」筍貨成交，呎價約1300元，立即吸引大批投資者注意，令嘉湖山莊11月份的成交量急升至逾百宗，其後市場平價貨源逐步售出，屋苑的入場價亦稍有調升數個百分點。

去年11月沙士價曇花一現

黃國良續說，1月份截至12日，嘉湖山莊約錄得35宗成交，七成為3房單位，平均呎價1820元，兩房戶平均呎價約1800元，整體上較去年8月份高位下跌逾兩成，重回07年中市價。

整體而言，屋苑500餘方呎兩房單位，現時入場價90餘萬元，700餘方呎3房戶100餘萬元起，3房連套房單位要800方呎以上，市價約130萬元有交易。最平價單位集中1期樂湖居、2期賞湖居及5期麗湖居低層街景或樓景戶，最貴價則是6期美湖居及7期景湖居，前者樓齡最輕兼擁有米埔遠景賣點，後者則鄰近會所及商場，享地利，不少單位享濕地遠景，與樓齡最舊最多平盤的1期樂湖居一樣，交投活躍。

事實上左之後好多維修個D真係唔洗擔心,就算戶口無錢,銀行都一堆方法幫你,唔好計轉按套現個D

3zero巴供左幾耐

岩岩上網搵到張圖，自己衡量下維修費同樓價比例

俾到五球野出來供住300尺都叫唔貴
我呢d廢青年收入得果三十來萬邊夠你班上哂岸既痴線佬玩
都係儲住錢移民算鳩數家啦 你地慢慢玩

邊到300尺要俾完5球首期出黎仲要供
又一個要移民
點解兩樣野係有衝突

好貴? 5球野上車價咋, 睇多D新聞, 個個都俾唔起成千萬買三房咩而加? 你問下自己點解你會覺得5球貴, 5球首期連雜費140萬左右, 你搵萬幾一個月我無野好講, 因為買樓從來唔係你玩, 但你搵兩皮以上你問下自己點解儲140萬都儲唔起!

係你哋唔儲錢有問題咋嘛(好似係)

買舊樓係一回事
話納米樓係上車盤又另一回事

agger, 無錢就排公屋

咁又唔好咁講, 公屋入息限額太低.

廢青痴屋企住七百來尺咁囉
儲緊啦 不過真係唔會選擇買香港

咁你屋企人當初一買第一間屋就係700尺?移民?去邊?大陸?

其實老曾真係算係咁

真係對唔撚住 我出來做野先幾年加埋都無140萬收入
定係你想講話出來做野3-4年無140萬正廢柴？

出黎做野幾年就想買樓?

賣野係咁嫁啦,無人迫買,但唔係無得揀

用買來計既話係

都係望大洋洲家啦 不過而家未夠移民分
搞唔成既話儲多d去台灣搞下生意算啦

台灣人工比香港低一半, 諗清楚先好

咁你到底後生想班後生點

就係人工低 所以一定要搞生意先得 打工唔係外派過去只會乞食

我都係後生架咋其實

咪繼續儲錢,投資,做下IG 小生意點睇? 香港人工唔高,但真係好多方法搵錢, 睇你肯唔肯付出, 每一個年代都要付出, 唔通9叫幾下會買倒樓?

自己上網睇下樓盤,計下要幾錢睇下自己糧單再黎話買唔起,認真,上面好多人包括我自己都計過,你地要無視都無辦法

你連付出下儲錢買樓都唔得呀

仲學人講做生意

坐監坐到唔知樓價？

我明明一路都講緊要儲錢
無論買唔買樓都要儲

咁而加儲錢係咪追唔上樓價所以感到絕望?

4萬蚊呎仲有好多

真係睇到好多post , 左一句西位置 , 右一句細到俾狗住
根本冇考慮過土地唔可以當 iphone 咁倒出黎
呢個唔係多維世界
你想要 人地都要想 憑咩要俾你？

早四年來計既話完全跟唔上 我儲十萬佢升百萬
到上年咪我儲十五佢升二十咁囉
今年再睇下點啦 儲就一定會儲 美股都有買下 不過唔多

係啊 所以咪咁多人日日左一句移民右一句移民囉
跟住又俾人屌話做咩有錢移民唔買樓

咁你Target係乜

咁要降低下要求了

憑住住屋係基本人權
人工中位數都一個人輕鬆買到400尺以上先合理

但有無搞清楚住屋係人權
唔係置業

人工中位數17000都仲可以一個人租到$10000大西北舊樓洋樓 200-300尺滿足住屋基本人權
想租平d 錦上路大把村屋你揀

轉頭有人話呢個價錢係英國澳洲住到1000呎嫁啦

09年可以做95%按揭, 5%首期可以上車

長實大大個窗台

我係認同你，但另一方面

香港社會邊到會有合理可言

再者，合唔合理都係來自供求

貪污先有嘅優惠價

成個香港社會就係不斷下調自己既要求
5百尺買唔到咪買4百尺
買唔到新樓咪買舊樓
但降要求既時候 人就會感到唔滿足
當降到某個位 就會埋怨 絕望 不解
跳樓自殺人數上升 平均歲數對比過往愈來愈年輕化
絕望指數 微笑指數 堅尼地指數,etc
每一個"指數"都反映緊香港社會近年既瘋狂
對住呢個社會SET目標 最多只能SET自己支出同收入目標
我而家都係儲存錢睇下呢個社會盡頭會係點
如果我到時仲有命睇既話

錢從何來？ 錢從何來！
屌佢老母閪啦
一就既得利益者
一就大陸既錢..

留意到無傻閪駁到

想睇個班口講移民嘅回應下

喂大佬，你唔夠錢就要降要求架啦？係外國唔通就唔使？既然你口講移民？

又唔係錢多，過外國做二三等公民，比白人歧視是常識吧

選擇性失明

D人講下姐

可能移民阿老阿圖呢

如果外國要滿足要求一樣要咁多錢 就唔會咁多人講要移民啦

無錢既係香港咪又係俾香港人俾蝗蟲歧視 有咩分別

咪就係得個講，到最後移到既，都係係香港本身有政經實力既人或專業人士，本身係香港已有物業

認真討論
白人歧視呢家野真係睇地區
同一個國家唔同區歧視情況都好唔同
整體來講華人比例愈高既地區歧視同仇視率就愈高

我識既一係賣緊
一係好似我咁儲住一筆唔買

大劣人炒貴租貴仲怪年輕人唔儲錢五毛定戇鳩？自己認左佢

本身套到大舊錢，走都唔係大問題，連儲首期都有困難既人同我講移民，當俾到你過去都自求多福

有無諗過其實經過幾代既財富累積既香港人係好有錢呢?
睇過報導其實普通話拼音既蝗蟲買家一年只有1成多啲

我呢度加埋d 存款勉勉強強都俾到首期既
不過無計 我眼角又高 人又廢 除左移民無咩選擇

咁比無乜意思,移民有語言文化工作住屋朋友好多野要重新適應,有錢到唔洗做到還好,但咁有錢又點會唔住香港

其實真係睇個人
我習慣左去適應外地文化 唔計讀書
出來做野4年 有年幾唔係香港
對我來講呢方面個cost唔係好大 反而更睇重環境
有錢到唔洗做果d 最近你睇大劉搞咁多野就係一個好例子
明明渣住千鳩幾億都唔想走

一成係好撚多

連登真係好多早少少出世好彩上左岸既廢中
覺得樓價高想跌又話人黑心
冇打算買樓又笑人租租屈人係冇錢先唔買

其實計岩真係無所謂都唔驚得咁多,自己係澳洲幾年真係搞唔掂,好悶有錢都無乜好玩可能唔岩玩,有時都無啦啦會比人歧視屌柒你

一樣野無人想要根本就無人會去理由其係香港,無乜好屌,有心買無話買唔到,無人阻你做業主定做租租

我都講好耐,用最低人工買最貴既野,幾大個頭就買幾大既帽,不過算啦,計左舊樓基層買得起就無視一係話狗住唔值賣唔出換唔到一個人搵萬尾住到300都慘就無野講,唔曬口水了,廢事又比人話離地

我想問有錢人來香港買樓嘅問題係咩？

我覺得你買唔起私樓，應該叫政府起多啲資助房屋，因為政府必須要將賺到嘅錢，資源再分配。

我都唔明你, 啲人炒貴啲樓, 但你無能力參與呢嗰市場，咁關你咩事？

唔知仲以為香港係封閉型經濟

我係話比你聽一成蝗係好撚多
唔指樓 d細路學位資源都比佢地搶緊
總有一日會燒到你
幾時有話我買唔起樓你d邏輯

咪住，佢地俾哂錢來香港定居，請問搶咗啲咩？

學位醫療社會福利全部都資源黎架大佬
去圖書館借本書都係資源黎架
雖然冇乜可能 但當佢好撚有錢咩福利都冇用
有意外個陣都有機會入公立醫院啦
其他你可以出去開個post集思廣益下

以前叫綜援山莊
拎綜援都租得起

下，咁人地移民過來，到定居七年拎永居，中途用咗公立醫院，但七年期間有交税，請問到底搶咗咩香港資源？

按你咁講, 當你去旅行時，又食人地啲嘢，又住人地啲樓，又坐人地啲車，你咪蛀米大蟲？

因為佢地移民去到外國
唔會用人地醫療系統 (連登仔有咩唔識 有緊急意外都可以自己醫自己)
唔會用任何外國的社會福利 (大把錢 洗咩要)
唔會去圖書館借書 (咩都識啦 仲有咩書要睇)

係呀，正正就係“憎人富貴，嫌人貧”啲L樣。

一成仲叫少? 果班撚樣同我地唔關事

窮閪支移蝗霸公屋
半成蟲呃學位， 霸宿位， 霸唔到就租貴晒d樓
有錢成蟲就用賣祖地既錢炒樓
窮閪成蟲就租樓打工扮磚材呃居留，又係租貴晒d樓

原來德國日本都係封閉型經濟

住500呎
然後父母每年領養一個
個個有比家用
問題就唔存在了

不過父母d遺產就分多幾份囉，無嘢嘅
努力d搵就無問題

香港係比中國人搞爛，
搞到年輕人生存唔到被迫諗移民，
你估移民好好玩？

移民等於美化版既爛民走難
一大班香港人係自己既地方打份正常工都生存唔到
仲要引入外人

咁都無問題
你個腦就最大問題

日本禁止外國人買樓？

你拎一個國家平均樓價同一個城市比？

其實我地香港回歸咗中國超過二十年，你覺得香港樓貴，降低咗你生活質素，你可以去惠州，汕尾，汕頭生活架。

你都傻嘅，有錢嘅内地同胞，香港人點解唔歡迎呀？

你競爭力唔夠咪走囉，邊個想你留喺度姐？

出去睇下個世界啦，你唔係覺得少外國資金去德國投資呀麻

關競爭力咩事
幾大競爭力都要同大陸人爭路㗎啦
你以為你避得過？

我點解要避佢地？ 我有能力同佢地競爭，所以咪留喺香港囉

爭路喎

唔明，你意思喺係條街上行，要爭路？

講到中國惠州，中國汕尾，中國汕頭識合香港人生活無眼睇生活質素無下限先接受到移民去中國

邊段講買樓炒樓你睇世界咁叻，不如highlight 出黎比大家見識下

睇你有幾錢啦

學下英文先啦

巴打你講果個臻尚係咪馬頭圍果個
而家升到20000 蚊呎
都唔叫做上車盤啦下話

講真阿
樓上果個巴打就話有眼光 3m 買到層樓
兩年之後既今日
比著而家既同等收入 同等首期既都未必做到啦係咪先

爭論個點其實唔係話而家樓價到底負唔負擔到供唔供到
挑戰極限 日日營多菠蘿包 到終有一日會儲夠首期
不過係件事合唔合理姐 有無失控

你以前人工1萬 食串魚蛋5蚊
而家人工1.5萬 食串魚蛋15蚊
唔通你又串佢咁因為你唔去龍津d分店到食咩

同埋佢地要求既住屋從來唔係要平阿
係正常價錢咋
符合到自己同另一半既正常收入水平

阿哥，香港人嘅財富結構就主要係集中喺私樓，你點解會覺得可以用正常收入水平，就能夠喺香港中成為較富裕嘅一群呢？

好比考試，你想成為最好成績嘅30%，假設你智商同理解能力等於普通人，你唔會只付出一半努力吧？

你而家希望嗰情况就係話，我想付出正常努力，但我成為社會上頭30%財富嘅一群人。

總之佢地最好就成為果種廢柴富二代，hea hea hea 下又好多錢洗。

利申：唔係個個富二代都係廢柴，識唔少富二代，努力到癲。

好好既比喻

而家真係跳樓 90後一世都唔洗買 80個陣仲有機會 唉

本身講買樓，你就以為有一兩條傻閪貼三兩隻錶出嚟老屈年輕人唔儲錢，買錶可以係投資，可以升值，你識條鐵咩。

明明啲樓比大陸人搶貴晒，公屋又比人搶晒，年輕人唔買樓就住都無得住，2人家庭用半份糧租樓都講到無問題？即係生小朋友既話少咁份收入就食都唔洗食

如果個個好似你頭腦咁簡單就好呀，生活真輕鬆

其實而家就係大富翁玩到尾既階段, 好多人已經買晒地起晒屋, 有啲直頭拎住成條街....後生個啲係好慘, 個個月就踩人啲地然後交租.

但資本主義基本上避唔到貧富懸殊呢個問題, if you can't beat them join them. 唔想玩就唯有走. 呻下當然冇問題, 但大家都明唔會解決到任何野

你就真係識條鐵
升值唔會係佢買個幾隻

仲有你上面連壓測都唔知係咩，就係到鳩up 人地供樓好辛苦
要搵總係有千萬個藉口

供樓真係越黎越難?

到底香港人份糧幾多拎去供樓？波叔一個數，人口普查一個數，金管又一個數